【王維基解密】零售仲靠靚舖搵食？「好多人仲未瞓醒！」

香港電視（1137）主席王維基總以挑戰者姿態出現。由城市電訊引入回撥長途電話、香港寬頻（1310）自建光纖網絡、盡地一鋪做電視、到轉型大搞網購，即使經歷免費電視發牌一役，他依舊我行我素。今次挑機傳統零售業，直言行業沉醉過去30至40年成功經驗，「只要係銅鑼灣、尖沙咀搵到個好的舖頭就得，但呢一種模式其實已經係過去，係好多人都仲未瞓醒。」

訪問當日，氣溫低至10度，將軍澳工業邨的風更冷冽。王維基顯得精神抖擻，「我會覺得點解仍然能夠令我今朝一早彈起身，咁凍都彈起身返工，我諗呢樣嘢係好好玩。好好玩來自於我好多嘢學，好多嘢我唔識。」
做HKTV mall前，他原本連化妝品、護膚品都不會分辨，對消費者的了解也不如同事。「我之前輸咗架，我啲同事話，啲客係鍾意pick up架。我話冇理由，點會唔鍾意送去屋企，鍾意拎咩。」豈料部分地區的實體店提貨量，甚至超出送貨上門，於是力拓住宅區實體店，目前已開設16間。
王維基直指，本港零售業仍停留在傳統想法，認為只要覓得靚舖位便可。對於網購，大公司有能力做、但不關心，小公司缺乏資源、卻很關注。歐美早已出現電商巨頭亞馬遜，內地亦有淘寶、天貓，大至電器、小至餐具，均可網購。「係全世界都行緊，但唔知點解香港的零售商就好似睇唔到、睇唔到、睇唔到。」
HKTV mall開業三年，訂單漸見規模，王維基每每出席論壇，亦如數家珍。2015年初期日均單量僅數百張，去年12月已急增至7600張，單月營業額已過億元。他指，此前策略是招攬大品牌，現時進駐商戶共2700間，囊括一般超市約9成品牌。
作為網購平台，擁有大品牌並不足以與實體商舖競爭，話至此，王維基彷彿sales上身。以洗髮水為例，他指，街舖通常出售最常見的100、200款，佔整個市場8至9成。若消費者求新鮮，想買日韓台新品牌，實體店便未能滿足，因為這些品牌難以打入大型連鎖店。「舖租貴，只可以容納知道會最好賣的貨品。」

HKTV mall嘗試由此突破重圍，著手引入小型品牌。他表示，單計洗髮水已過千款，「我相信香港應該係無任何一間實體店，係會有1400幾種洗頭水比你去選擇。」不過，作為精明生意人，HKTV mall亦只會存放最暢銷的200至300種洗髮水，餘下款式由商戶直接出貨。「坦白講，我哋成個場有18萬種貨物，如果個倉要儲18萬種貨物，會令個營運成本係非常之貴，消費者係好難去接受。」目前，存貨約2萬種，即佔比約為一成。

王維基豪言，HKTV mall發展的阻力只源於平台自身，即執貨時間、貨品選擇等。不少朋友認為香港根本不需要網購，他反駁道，假如香港沒有餐廳能夠烹調出色的法國菜，便斷定港人不愛吃，「咁係香港人唔鍾意食法國菜，定香港煮唔出好好食的法國菜，嗰個係雞同雞蛋的問題。」

所以，他的目標是成為出色的法國菜餐廳。提到HKTV mall大計，他指，當貨品種類達到30至40萬，車隊規模約200至300部；早上11時落單，當晚7時送貨上門時，「我相信成件事會反轉咗。」

「15年前啲人同我講，香港上網邊需要咁快架，邊需要上傳架？」當年沒有Facebook、Snapchat，網絡多用於下傳。香港寬頻率先為住宅區鋪設100M光纖網絡，卻被視為「傻佬」。昔日的傻佬變成今日的魔童，似乎永遠行先一步，王維基說：「如果你要改變呢個世界，你要想像呢個世界十年後會係點。」

記者：卓茗 彭崇強
攝影：譚德潤 王偉洪

【王維基解密】「我有能力去做任何事」
改變世界要諗...

人生有幾多個十年？王維基曾形容，20至80歲之間，人生有6座山，每座山代表十年。每個山頂都有美景，而抵達最後一座時，希望能看到自己想見的陽光。他指，每座山風景不同，已過了在乎虛名的年紀，現在只做熱衷的事，「我好衰架喎，無熱誠嗰樣嘢我唔做」。

「呢一刻鐘我唔敢講自己在山頂。如果你用財富，我唔係喺山頂；你講權勢，我唔係喺山頂；但你講我心中的喜悅、或我對自己的信任，我喺山頂。」城市電訊用了兩個十年，轉戰電視、再從網購重新出發又用了五年，雖然不一定成功，他仍自信道，「我係覺得我有能力去做任何事。」

是否帶著孤注一擲的勇氣，就能成功？王維基竟搬出孫中山作答：有志之士，當立心做大事，不可立心做大官。他自嘲要倚老賣老地講句，「如果你眼淨係我要搵錢、我要搵錢、我要搵錢，你一定失敗。」重要的事要說三次。「呢個意思係無論你睇Steve Jobs的自傳，睇任何一個人的自傳都話畀你聽，唔好諗住去搵錢，係諗住點樣去做嗰件事。」當你做好一件事，財富自然會出現，這是他的哲學。

回想過去，他說：「2、30歲咩都衝衝衝，可能會覺得人點睇我、虛名好緊要。到咗今日，我係完全唔在乎，我淨係在乎自己個心點衡量自己。」蘋果公司創辦人Steve Jobs早逝，正正在他的年紀離開人世，可見人生大限，不期而至。「我同Steve Jobs的距離梗係差好遠好遠，但每一樣嘢我都會提自己，佢56歲就死，我今年56喎。咁我就會諗，我會好努力做好，包括呢個訪問。」

記者：卓茗
攝影：譚德潤 王偉洪

【王維基解密】電視夢擺一邊？「我做咗，我有做過架」

王維基指：「我的生命係有限的，我只係會做一啲對香港有貢獻，而又少香港人去做的事。」

四年前，香港電視（1137）申請免費電視牌照失敗，鎂光燈下，王維基的憤怒表露無遺。當時他說，「這是一場持久戰，不會一兩日之內完結。」如今，戰爭演變成漫長的等待，王維基認為，現時部分電視劇的拍攝手法與港視相似，也是對電視業的一種貢獻。

提到電視夢是否還在，王維基突然反問，「點解你硬係要用『夢』呢？就咁用電視咪算囉，點解你唔講網購夢呢？點解你唔講寬頻夢呢？」尚未實現，故稱之為夢？他不以為然，「我做咗，我有做過架。」

他表示，港視將劇集和節目賣埠至內地、東南亞，錄得不錯收益，單計內地已有過億收入。若真要計算盈虧，確實「輸咗少少錢」。然而，他指出，現時有些電視劇改變了拍攝或製作手法，頗似港視劇集。「咁我諗我哋係電視業上都有少少貢獻，雖然比我預期中少。」

2013年港視不獲發牌，第二次免費電視牌照申請，一直等待政府審批。現時「一男子因素」已消失，如獲發牌會否捲土重來？他僅指：「等到先再算啦。我都唔知等得條頸伸到幾長。」港視承諾的將軍澳多媒體中心亦已落成，他指，參考Youtube開放空間的做法，將錄影廠開放予從事媒體或拍攝年輕人，共享資源。

以城市電訊往績為例證，王維基道：「我的生命係有限的，我只係會做一啲對香港有貢獻，而又少香港人去做的事。」他明言，現階段電商「太好玩」，會集中資源去做。去年中期業績公告亦指，將檢討已向政府提出的第二次免費電視牌申請，因電視及媒體生態較八年前首次申請時，已出現重大轉變。「拍一部電視劇，可能都係講緊幾千萬嘅嘢，但宜家要去改變成個香港人的生活習慣，與時並進，其實嗰個投入、嗰個心力更加大。」

記者：卓茗
攝影：譚德潤 王偉洪

抵佢發達

好彩佢冇放棄
當初比高登仔數臭佢個tvmall貴

成日買佢

我到而家都唔係佢target customer

生意人嚟講佢都幾癲

尋日出街， 多人到仆街就一定㗎啦
通街火車頭，仆街死煙鏟， 真係好想一車車推晒上巴士再炒埋山邊

果時hktvmall未搞起 見過佢真人 聽佢講講座
佢好有型 覺得呢種人一定會成功（雖然係失敗左 ）

鋪租升得快過佢ge "貴"

偶像

快啲開多啲實體舖啦, 我真係唔想再有送貨員將件貨擺喺我門口, 我要放工衝返去拎...

X2

你幾歲?

樓王咁鍾意出wiki post既

呢條友傳奇嚟，值得學習

冇1137股票

唔怕失敗 好波

個個星期都入貨
真係好方便
唔洗落街買慳番好多時間, 又唔洗拎

我估多人pickup係因為要上網買日用品嘅人冇幾個會定時係屋企收貨
我之前住旺區居然一個星期得一日派貨時間
仲要係1-6pm 唔使做啊？
假如賓妹就不如叫佢落街買啦

全靠高登仔數臭佢咋

我屋企人日常用品已經懶得落街買，hktv送貨上嚟
放工咪收貨，唔洗去超級市場搬到死死下

我會叫佢送管理處, 放工先去拎,
唔駛留係屋企等收貨..

真心覺得方便..

雖然之前佢仲屌柒後生仔, 但係做生意佢真係勁
唔似廢老係度食老本

下次再送，或者就返到既話可以要求佢放門口

香港點同人外國 大陸
香港地方咁細 出街買唔好話好麻煩
人地外國要揸車去買

「我會覺得點解仍然能夠令我今朝一早彈起身，咁凍都彈起身返工，我諗呢樣嘢係好好玩。好好玩來自於我好多嘢學，好多嘢我唔識。」

而家唔知, 之前唔係佢地D物流廢過乜咁先去自提咋

呢個咪分別
高登仔捧電視咪仆街
踩網購咪成功

一向都係咁架啦

Entrepreneurship 嘛 唔癲點成功

真心多人買hktvmall

其實手指禁幾下就有得拎個experience 唔同好多

連登仔又力挽狂難
一間咁既tv mall都可以燈到回本

琴日行過美孚見到實體店
雖然間鋪位偏左d，但都唔少師奶會入去

邊有回本，今季一定蝕

多得759失敗, 佢先有機會跑出

做物流嘅, 有料到嘅brand 就算開喺偏遠少少根本無所謂, 租平之餘仲帶旺果頭嘅人流, 大把香港人願意行多幾步去拎貨

好彩689幫wiki一把,
講真而家邊有人睇電視,
係得D師奶, 我身邊D fd都冇人睇

講真，香港鋪租貴撚到咁，做網購點會冇得做呀。只不過香港人對新事物接受程度真係太慢，尤其是五十歲以上班廢老。網購呢樣野喺香港居然仲係新鮮事物，本身已經係一個笑話。

係ga
香港人仲俾貴鋪租train到肯行樓上舖
甚至覺得樓上舖肯定平靚正過街舖 (事實係唔少垃圾舖都上左樓)

問題網購有另一成本人工車費

勁人

唔係頂級富豪
但一個人做三個行業既野孩子

實體鋪都唔係冇運輸成本。惠康百佳都要將啲貨由倉運落鋪。其實只要個物流成本控制得好，大型網購既運輸成本根本唔會貴得過大超市既物流好多。但如果你係小商戶梗係冇得講，焗住順豐。但點都冇可能貴得過租鋪。

好勁

用歐美黎比已經冇得比 歐美地方大咁多 落超市都要坐成個鐘車 網購梗係有得做啦
香港個情況就好唔同 商鋪交通密集
如果件貨好common 樓下萬0屈人寺有得買 我點解仲要用網購？仲未計返工時間冇人係屋企 除非係夜晚8-10送貨 否則我放工返屋企順手係樓下買仲方便

我覺得人問題都有
我喺泡菜住咗兩年幾 成日網購
好多時到貨放屋企門口
當然你可以選擇到貨佢call你 text你睇咩時間送貨方便
So far咁來冇試過比人偷嘢
亦都冇人會去偷

淘寶雙11就係一個例子
真係改變到人

連登仔平時唔係好鍾意屌柒成功人士果啲「分享心得」架咩
今次無聲出？

雖然政治上唔buy你 但你個hktvmall有D貨真係賣得平過出面 又算幾方便
都買過幾次野

呢條友真係好勁

咁網購有好處既 又可以慢慢格價 又有冷門品牌 加上唔係個個放工都順路去買野 又或者買太多唔想自己拎 所以會用網購 人既惰性唔可以睇少

成功嘅人睇野眼光永遠比人更遠

我都明白, 佢做取貨點嘅舖真係唔需要係靚舖, 但九龍區嘅舖唔好再僻啲?

網購買野會買多好多
去超市買到成車會停手, 網購真係買極都有

仲有後生仔會落街拎住幾卷紙巾排隊再抽番屋企咁撚戇鳩?

ztore + hktv mall 輪住用

當然佢都係賺錢

但香港其他有錢佬無論賺多佢幾多錢
都唔會有後生仔支持

唔僻既就貴租

佢班根本唔係目標顧客黎咪有佢地鬧
鬧完好落樓下百佳同班廢老迫排隊比錢

你會唔會揀個屋企冇人嘅時間送貨

家庭結構改變緊
以前老公一個打工養到全家
老婆打理家頭細務 咁網購係難發圍

依家兩公婆都要返工既年代 一陣OT 30分鐘已經買唔到餸 所以佢先發到圍
本身要預送貨都麻煩
依家佢比埋實體店 pickup / 放管理處 方便左好多

利申：有網購開，無幫襯過 hktvmall

有人選擇賺上一代嘅錢
有人選擇賺大陸人嘅錢
有人選擇賺新一代嘅錢

大陸順豐直頭係同屋苑商鋪傾計，用嗰啲鋪做落貨點，然後通知啲客得閒落鋪攞。慳唔少租。啲鋪又可以靠存倉費黎搵一筆。其實香港應該都有條件咁做，等於叫商戶將部份倉位租俾hktv，抵消返部份租金成本。

有冇人係HKTVMALL 做緊?

舊屋苑先做到平租， 新屋苑果d好貴租

佢失敗左？
笑死

所以至會有同現有商戶傾計呢個概念。叫佢留倉位俾你，俾多少存倉費，派貨就派落去嗰度，起碼唔駛成個鋪自己租哂，又會帶旺嗰間鋪既人流。

佢見高燈仔反不知幾開心

依定都唔算平 好多made in china 野淘寶平好多

但淘寶要運費同無即日送喎

HKTV MALL有得做
因為沈大師祝福

實體店有樣嘢好吸引係唔使焗買400嘢免運費

x登仔們其實真係唔會明佢既好用

因為

1. 仲同緊老豆老母住，屋企所以柴米油鹽生活用品都有老母包曬，一打開雪櫃乜都有。

2. 公屋樓下其本乜柒都有，所以會以為個個拎野返屋企都好近。

3. 就算老母無買，去買自己想飲想食既野係以一兩件為單位，唔會明點解要一箱箱買。

4. 放工放學唔駛湊仔，唔駛做家務，扣埋上網打機時間仲大撚把時間去買野。

早排減價屋企人試過用一次, 其實整體感覺幾好, 不過我個區無實體鋪, 專登要出去拎, 去到實體鋪, 唔知係唔係因為人多, d貨亂曬, 屋企人無裝apps, 只係印左網上張紙, 以為一箱pack好, 點知店員要幾件幾件咁執返出黎

2真係不能同意更多 好多私人屋苑附近百無

Hktv mall咁都翻到身

hktvmall個fb條條feed都比人洗版投訴送貨差

一 日有7600張單?
真定假

唔係好明 點解D人會去拎貨?
咁點解唔去超市買? 咪一樣要搬番屋企

咁多打手圍爐互J

唔急住要, 同埋平過超市

去拎貨遠左 車錢都係返度啦

一般超級市場有幾大可以行幾耐？
我老母就算無嘢要買都得閒㩒下個app有咩嘢賣
跟本網購同實體店買嘢個思維唔可以相提並論

Ed@ggi

應該有hktvmall 職員係連登
我之前係度一講個app有bug過幾日就冇左

hktv 而家送貨要等成個星期

咁佢攞牌的確係失敗過
無論咩原因
但佢到今日仲係成功
真人好有霸氣

王生加油

記得佢講過佢一路走過黎都好孤獨
點知比人問佢有冇朋友
利申：中學師弟

仲未幫襯過
有時睇到啲貨幾吸引幾想買，上網睇又方便，不過送貨嗰度麻撚煩，又要夾時間又要等又盛
網購就係買方便，偏偏收貨唔方便，睇中都廢事買

有得揀時段送貨
佢勝在可以揀夜晚送

佢送貨一時時, 今日買星期四有得送
有時要唔止一個星期

佢哋黎之前會打比你

Op

我好尊重佢，唔係佢我地仲用緊56k上網 想打個J都唔得

咁唔stable

唔係d人鍾意pick up
係佢d收貨時間太濕鳩

係, 多單果陣做唔切掛
唔趕用既放哂係購物車先, 等佢送得快先買
唔習慣買完成個禮拜都收唔到貨

問下身邊識嘅人，冇一個會用，得啖笑。
360、價真俴呢啲識玩，近幾年食正條水，維基仲戇鳩鳩。
講真一直有留意hkmall發展，送貨服務做得差係致命要點，但係又唔撚記得自己賣緊送貨服務

咁佢賣既野真心唔係平wor

點會冇得做 你望過東京同坡佬個使用量就知大城市絕對搞得起

個個月買貓糧

要多啲人有呢種想法
先打破到格局

你似下係蝗蝻既地帶
有幾多偷幾多
捉到佢地
佢地話：意為係人道物資

無HKTVmall, 你估佢哋會開online store

屌你老母 送上門 但上門時間咁on9
amazon 淘寶 一樣係競爭者 更平更快更方便 咁點解要用你?

呢D做支那狗生意, 你咁都拎黎比較?

依家每個月都係hktvmall買一至兩次

送貨服務好好喎 可能你果區差喇

原本買個gip要等半個月都可以

點知到預訂送貨𠴱日，唔打上去問都唔知佢地唔會送，問完先識彈句message 話當天未能送貨

後來問多兩次搞多半個月，先話無貨會退錢

咁耐 我上星期買米 第二朝就到左

應該係人手同訂單問題
我都試過買完隔日就送

你又會搵到電話打

結論：本多終勝

支持
但執貨同送貨佢仲係垃圾級數, 翌日送貨做唔到 (Ztore起碼都有機會做到)
執貨系統仲要年尾先upgrade完,成個shopping experience比呢兩part搞死晒

lm

二手底底唔面交即場除出黎要網購仲要唔知係未調包條男人底
仲有咩意思

1 好認同
以前真係唔知咁撚多野買

搞電視衰左唔系因為發牌問題
系因為輸畀慣性收視

佢嘅case唔關本多事 佢出身唔係有錢加白手起家 再加發唔到牌果陣個股價插成點你可以睇下 出面仲有好多人以為佢就破產

咪係 香港地細過人一件事 但生活節奏快人幾多

同埋當你人工同工作量去到咁上下
你就唔會覺得自己值得浪費時間去行超市搵你固定會買既野 再自己抬返去

貴少少慳返一粒鐘同唔洗煩 計返自己時薪都唔止

3.x 入
1.4 跳

心力唔夠 冇strong hold

唔係話唔支持但係啲送貨服務真係好差
早兩日約左朝早送貨時間冇人黎
夜晚返到屋企先見到放哂門口但係從來冇人通知過我
入面仲要有急凍野

Live chat
等廿弟鐘先有人應

真心佢好多野買
日本精品到家居用品都有
用開果隻牙膏唔係周圍都有
試過出去行左一日都無
起碼固定左牙膏係佢到買
會預早買預時間，所以佢一星期送貨可接受
講真到自己出黎住無阿媽照顧
買米買洗衣粉買乜乜物物仲自己一個抬咩
坐車果時撳定曬入購物車
舒舒服服等收貨

往死裏做

網購我可以番工時得閒抽幾分鐘禁下，慢慢睇定黎緊幾個月要用到既野，揀完唔岩可以取消番，又可以睇有咩新產品探索下，一收工就可以去pick up順便番屋企

而家親身落超市，多數係因為果刻需要用到先買，超市上架既貨永遠都係果幾種，就算有新野都係因為隻產品本身係其他鋪頭做起左(好似早年隻759芝士麵)

傳統超市而家對我黎講係有目標同急住要先會入去，如果唔係都會用網購，網購個購物體驗好好多

所以現階段唔會買急用既野
bookmark曬買開既野 差唔多用曬就開app落order
驚送貨唔穩定咪經樓下舖自取 當佢順豐咁

你打寶馬山同大坑已經一堆。

王維基 都未訓醒
Social media ig fb開店
都唔用hktv啦

專訪上堂考好個dse la

咁樣討論唔撚到
你係咪要做universal rule一定要乜都包撚哂乜都滿足到?
咪撚膠到智障咁樣ok?

佢呢d咪古老石山囉，講黎講去都係攞外國地大香港方便呢個point，講足10年
好似支那咁，地方大唔大呀，商鋪密唔密呀，個撚個都淘寶啦，除左平之外係因為送埋上門呀嘛

最緊要係而家2018年啦嘛，邊個冇電話電腦，網購就係我返工痾屎，坐車，訓前係被竇禁幾下已經落左order，落完又可以儲一陣，問埋屋企人有咩買再一野送黎，呢種模式大把人like啦

魄力 野心
呢啲做企業必要嘅條件王維基係具有晒
香港只係得一班生意佬錢搵錢
唯獨得王維基係一個開拓新模式新市場嘅企業家

你係咪未請過工人?
有d永遠唔識中英文唔識認brand買唔到你要嘅野

雖然一早block左唔知五毛定真/假膠

但係自己拎到隻狗咁呢

未用過佢自取，但自取會唔會快啲?

因為落街買除咗要自己抽，仲要計埋排隊時間
而家超級市場排隊真係隨時排到你仆街

完全唔覺中產
買嘅野永遠都係超市野
汽水同即食

想笑

佢依d 9up野聽下算啦
d冷門野成日無貨 大路可樂罐頭米成日買 唔想抬

分別就係唔洗自己周圍去搵貨執貨 同唔洗排隊比錢
好多野唔係行一間惠康就買齊曬 要行幾間舖
依家人地幫你pack好曬 放工返屋企經過do個code就攞得走
同埋你唔想落樓都可以送貨 係回緊樓上驚送貨耐既問題

搵得黎直接click買埋啦

其實一句講晒就係有錢人
因為有錢人同窮人最大分別係
有錢人會用錢買時間
窮人只會用時間換錢

當年wiki wong用真名上高登啦

係中產家庭，兩公婆都有工作，亦有可能有小朋友+工人。（唔好以為工人好醒，有好多野唔一定識買，有時主人自已買仲無咁激氣）

住就唔洗半山，不過一般住私樓或最少都居屋，買野唔會好似屋村師奶差一兩蚊都要左計右計。久唔久又會搞下聚會，需要大量入下飲品食品。

以上唔係西方購物習慣，而係現代人購物習慣。呢點就係維基講緊既要改變香港人既購物習慣。

正常人有購物list有咩問題
無野想買都屎忽痕落街行惠康既又是咩人

咁你等係要罰坐喺度唔郁等佢送黎？
佢送到黎咁啱屋企無人要罰錢？
反過黎講你件野明知係急用既都唔會慢慢等佢送黎
無話一定網購最好 係睇你識唔識利用唔同平台優點攞最大效益啫

唔係可以送夜晚㗎咩

其實佢地根本好明顯未用過

未見過ig fb shop有咁多款野賣

時代係會變更 掛住舊果套遲早比人淘汰 讀書都學過

仲要可以一次過比錢送貨 但算啦講得出fb ig嘅可以出返去

人地都話有自取 佢地仲磨緊同一個point

真心

岩岩block埋
似係真心多
溝通唔到

維基一開始就講過啦，屋村師奶唔係佢地既目標，因為一味鬥平跟本無得玩。

如果閣下係住在的上面講既屋苑，日日見有hktv mall車入應該都已經好平常既事。

Nokia 同 柯達

可能人地未試過用呢

2015年初期日均單量僅數百張，去年12月已急增至7600張，單月營業額已過億元。

平心而論, 失敗係邊?
我都想做生意由開始一日平均幾百張單, 到三年後加1000% up

唔明你想表達咩
正常會打理自己/家人生活既人 自然會定時定候諗到要買咩野

而既然知道一定要買既 除非真係貴好多唔值 唔係我諗唔到有咩理由下下自己落街排隊買而唔係用app落單等人自動送過黎

同埋網購呢樣野已經太普遍 對好多人已經係一個習慣黎
淘寶 ASOS 博客來 END 平貨貴貨全部可以網上直接order
件貨有問題要退貨流程又成熟

仲有一樣野就係信用卡成日做網上簽帳回贈係高過零售 呢d著數野香港人最鍾意

打電話去公司投訴送貨員性騷擾屋企人

好明顯無讀過書

佢地心目中要開始賺錢先叫成功。所以tesla ，spacex , uber 都係垃圾公司。唔理乜野投資回本期，總之一開始唔係淨賺既都係垃圾。

蘋果速遞同壹電視點解失敗已經成為HKTV 借鏡
蘋果優惠/分區廣告將會成為另一個比HKTV 借鏡的失敗例子

佢依家係d 單多到做唔切，你話呢？

大把廢老一到星期三，六成日/成夜
捕係部電視前面
二四六夜晚九點半又係咁

有沒有想過759 點解輸咁多
阿美橫丁（アメ橫丁）又越開越多？

香港太細，等gg

人地擺到明玩long term 根本唔care要短期回本
amazon開頭咪又係蝕左好多年
但人地一路tune個system 又培養到消費者個慣性
到佢做大左 本地網購個market share自然佢最大 個個網購都會諗起hktv 其他公司無得同佢玩

amazon肯入黎先講
入到黎仲要同淘/順混合體打
淘寶未做到香港咁local的話hktv仲有得玩

佢吾加10% 價，做乜都係loss, turn/loss 成正比...

要加價喇，但佢一加你地仲buy ng buy?

haha, 未，

唯有渣供應商比長數期，一年後找數 lol

送貨時間6-9PM
但多數6PM就到
仲要去到門口先打比你
成日都趕唔切收貨要再送

759就算鳩數啦, 本來賣日本野好地地
之後賣垃圾泡菜野東歐野真係狗都唔屌
而家好似多返d日本野

你眼中係買一圈廁紙
當有人做到個平台出黎 可以比全香港人電話㩒個制就有專人送黎你屋企 比錢又完全電子化 成個過程唔洗自己郁
先不論佢係咪賺到錢 起碼呢樣係有建設性既事 係改善緊人既生活質素
本質上我唔認為佢比起spaceX整火箭有咩咁失禮
如果你認為要做飛機大炮火箭先叫做有用既
只能夠話你睇得太狹窄

而家既生意模式係玩penetration
蝕住做 (佢自己大把錢放喺基金每年收息填氹)
當個penetration夠大, D人開始改變習慣
佢到時就會夠成熟可以霸晒大部份市場
競爭者到時就好難進入, 因為barrier太大
Airbnb, Uber都係咁, 蝕住做, 但當有一刻佢反轉左個消費習慣, 就霸晒佢市場

買野, 旅行, 洗錢習慣近五年已經變得好緊要
你諗住老人家都唔會識用電話, 點知個個而家拎黎煲劇打無聊game whatsapp
以前話你掛住玩電話, 而家你叫返佢食飯唔會玩電話, 佢仲話"send埋個message先啦~"

同埋有D人而家住喺屋企覺得"落街咁方便, 點會經佢買丫"
其實你搬出黎就知, 你收工根本唔想再行惠康百佳 (莫講話有D人返到屋企都起碼9點)
仲有, 好多人係喺公司落單
同埋有D野日日都飲, 例如罐裝咖啡, 你日日飲既就1個禮拜要買6罐
但係而家可以一訂訂24罐裝返屋企, 又唔洗自己抬

嘥氣 香港市場咁細 仲打J

你，佢要供股時，你大大力供.

其實只要租金日日升佢就唔會輸

咁我有講錯乜野 的確係蝕左好多年錢 由創立開始已經一路蝕 同埋amazon唔止蝕六年 佢果時連賣kindle fire都蝕錢
唔係話要拉埋hktv同amazon比 但hktv做緊既野一樣都係方便左好多香港人買野 有咩衝突？

住圍村簡直地獄

其實香港丁咁大既地方，人口比好多國家都多（丹麥，芬蘭，新西蘭），甚至成個澳洲都係多香港百幾萬人。

如果香港人口密度咁高，交通咁方便都無得玩，呢個地球應該唔會好多地方做到。

世界上有100個國家人口少過香港

話香港市場細既人究竟有幾無知

朋友你黎搞笑 ?

我純粹解釋下呢種生意手法同埋購物模式轉變既現象
亦都唔會話覺得佢一定會成功, 起碼我冇持有佢既股票
我覺得佢其實係想電視+網購一齊做個協同效應, 好似電視購物咁, 日本台灣歐美師奶係洗好多錢喺電視購物, 買電器護膚品, 真係拎到免費電視牌既話我會入少少

我唔係打佢工, 我都答唔到你佢會唔會reach乜野客群
純粹係我自己做marketing有d諗法

我夠膽講你係市區行十分鐘內 點都見到一間超市/萬0/屈人寺 係支那做唔做到？2018年啦 用下個腦諗下那支同香港有乜分別先再討論啦

屌~~仲拎n年前既購物模式同而家比，
當年有冇電話apps可以係有線個購物台落order呀？

Lm

未瞓醒係佢自己，而家購物係全球化，我買同一張露營枱，係韓國運過黎都仲平過你，你本地化但價格冇優勢

係差好多~~係街無聊時開個apps，掃兩掃就會買野

利申：成日都係咁係amazon買野

幾欣賞佢，網購同實體店可以一齊做，可減少加租壓力。

一年買3千銀真心唔難
而家仲有埋水貨化妝品香水

呢排臨過年間間都排撚到仆街

hktv 又何嘗唔係等送貨等到仆街？

坐係屋企等送貨, 同企係度同成堆廢老一齊排隊等完仲要拎返屋企
你覺得係同一樣野黎?

網購化妝品香水
試都唔試就比錢？呢d item 先係最需要實體鋪

唔識既就去幫襯下, 咪仆出黎柒ok?

如果wiki係女人 佢就會知咁係唔work

用開果隻牌子仲試乜鳩?
仆街d既出去門市試完再上網買都仲得
屌你老母同一枝香水街舖貴成50%都夠膽死

上網買嘢格價，每次係去hktv 睇我都只會講一句：食水好深。香港人做生都係改唔到賺到盡嘅心態。

記得果時推到爆POST

咪戇鳩啦, 幾個鐘打下機做下家務都過左啦

一句講晒，買重野難搬既咪需要買佢囉
化妝品／貴野但輕既。同樣網購，外國寄黎集運乜都好，點都抵過佢。又多sales

你都on9既 女人會買死同一款香水？就算會 d女人都會試勻曬其他款先 先再買 如果網購呢d真係掂 就唔會周街都賣化妝品香水

你話平一半 比個例子黎睇過？

佢大鑊啦 比高登仔連登仔吹奏唔會有好下場

Wiki係有魄力嘅

佢d野種類越黎越多, 就係想d人貪方便一間買哂
講真, 佢成唔成功唔關我事, 起碼買野果陣有多d選擇
唔使下下幫襯百佳惠康

人地都話"目標是成為出色的法國菜餐廳"

exact7ly
出咗嚟做嘢收工得閒都番屋企 hea 下啦
仲走去自己抬日用品 不了
weekend 先去買又人多
又會浪費咗個 weekend
網上購物送到上嚟

如果做日韓中小型有口碑既牌子既香水化妝品 我覺得就會有出路 食鬼埋d 19 ig shop 女人錢係易賺d

自己去睇下ck同專門店差幾遠先啦
用開果隻guerlain賣緊3舊幾, 專門店成八舊水

呢度D智者講到佢就執笠架

淨係食晒超級巿場生意已經夠佢玩
價錢同超巿一樣但唔洗托返屋企
不過部份連登仔唔洗買米買汽水買廚紙等日用品未必明

屌你老母啦, 來回超市都20分鐘啦柒頭

講真日用品唔平得過超市幾多, 如果你捕到佢特價就抵D
不過最緊要唔使拎餐死

一直都好冷靜, 見你咁戇鳩想屌下你老母姐

你真係唔明女人
女人上網睇下youtuber聽下其他人講邊隻邊隻好用
試都唔使試就會買到一堆二堆

住得偏遠
好多嘢都上網買方便

其實百佳惠康都有得網上買嘢 ，就算係超市買都有得送貨，你係咪好耐冇出街？

咪係, 如果唔係sephora/strawberry點解咁多人幫襯
點解仲要去門市同班大陸人逼

買日常用品work，個啲唔會taobao

超市上網買好多野貴過hktv

無乜, 我通常加哂落購物車度先再慢慢揀
要買夠250/400唔係好難

hktv mall vip $250免運費
惠康$500先免運費
百佳$800先免運費
唔該想串人之用腦諗下先
唔好衝出黎柒啦

超市買都有得送貨哩句就更加on9, 係屋企按下掣就買到仲要落街做乜鳩

大城市肯定得囉, 大陸行網購方便就真係比實體店平好多

開口埋口話人打手嗰班係咪厭世撚？
身邊冇樣嘢會欣賞？
讚下就係打手

只要HKTV搞得掂個物流, 做到今日買, 後日到既話我肯定會有八成以上野經佢買

如果讚既係HKTV打手, 咁反既係咪百佳惠康打手

唔係VIP都係400送貨, 點都平過超市

但係人地大部份都做到今日買, 聽日收到, 呢點已經差好遠

佢講到好似hktv先會送貨咁呀，而家講緊要買滿幾多錢先送貨咩，睇下人講乜先好駁啦

咁當然HKTV賣既野廣過SUPERMARKET就真既

蘋果速遞死係開太多實體店同 pick up point
壹電視死係佢 on9唔肯同中天合作，夾硬自己整數碼廣播而唔係學hktv用app 同網上播放
蘋果分區廣告同優惠死因將會是佢分區分得太細同定價過高

佢既成功証明人真係好講運

唔係一男子因素搞到hktv收左皮 佢仲喺道燒銀紙蝕到攤攤腰 電視業係死路一條 篇篇誤打誤撞由死路變出路

祝佢hktvmall越做越大
衝啊1137

佢炒 Amazon JP 玩網上商坡玩集運 依招
未必死得去

其實一田/Sogo 先是
中產個購物模式係一個月一次過買曬要用的野等佢送貨
唔同公屋街市買新鮮品個套日日清

梗係新鮮野好過一次買成個月啦，屌你住外國郊區咩
香港最大優勢就係D野好集中，日日清都唔會麻煩

你有無見過法國餐廳會自已宣傳呀

十二月,hsbc $200買$400現金劵。 半價買野

我諗
若果佢放工收得遲
經過實體店攞就攪掂
一黎佢無咁早返屋企收貨
二黎夜收工都攰，仲要去買+去排隊等俾錢，隨時要行幾間先買齊野

中產幾可有時間可以餐餐屋企食
同埋你估出街食無新鮮嘢咩

我就係唔撚想再排隊先上網訂野

屌你老母香港已經周圍都係人
周圍都要排隊

食飯係門口排隊
搭車係入閘機前排隊
轉車又排隊等幾班車

放工唔想再拎住一堆野排隊比錢屌你老母
點解要上網訂野就係咁撚簡單

啲人成日9吹話hktv平過超市，又冇數據，我啱啱上百佳睇，6包維他檸檬茶14.9，hktv15.5。咁多貨梗係會有啲平過超市，但係拉均係咪真係平先？

講咁撚多嘢

個倉有冷氣未

唔洗拎
哩D我通常特價先買 好似有做過$10

其實買過就知hktv同超市差唔多
係多左好多唔係超市既野揀, 同埋唔使自己拎

你岩 但係未去到wiki食 youtuber 通常都做埋賣呢part 如果wiki真係要搞化妝品香水 可以請班youtuber 幫hktv sell product

你好 王生 我係品味咖啡

唔好醒班垃圾youtuber

成日網購零食水果送返公司 好方便

沙田一田超市貴過百佳唔只一成
點解又咁多人去買？

hktvmall 除咗喺顧客層面吸納啲網上購物o既人外
更重要係佢同amazon 一樣做齊晒所有物流配套俾商戶
呢個就係點解Yahoo! 同之前Groupon 都比下去o既原因
因為佢地只著重於宣傳增加曝光率而無解決商戶更加逼切o既問題

對於網上商戶而言
雖然慳咗零售舖面 但存倉同物流依然係一個大問題
尤其是啲價高、大件或者唔擺得耐o既貨

如果去皇室堡睇下hktvmall/hokobuy 個集散點
再睇下佢地喺街啲車 配送服務
就會明白佢地啲商戶相比起自己處理呢啲問題
可以用更少o既成本就達到更好o既效益

淨係黃金海岸個邊啲人都實會買啦

一田多啲高級嘢同品牌買
特別係新鮮食材

對於屋企內十分鐘腳程有超級市場嘅人
以而家嘅HKtv mall 模式
網購日用品真係吸引力有限

送貨要等兩三日
平時約整上網/保養都覺得煩嘅香港人
要成日留意屋企有無人招呼送貨
真係慘過死
唔想等就去pick up 分分鐘仲慘過自己去超市
同埋好多家庭主婦每日都要買餸
一係係超市連日用品全部搞掂哂
一係就行完街市順手去超市買埋

Hktv 同netflix 合作得唔得 還掂都有 香港網劇up左上netflix

得果幾套陳年劇
Netflix點解要show你？

梗係唔係，見果頭好多人係揸車去超市，買夠錢有免費泊車

有時我覺得呢啲係心理嚟
慳家o既人自己買條紙巾都會為慳一兩蚊周圍格價
但如果有人俾$2叫佢去周圍格價你會唔會去？多數唔會吧

當有啲人睇化咗呢個位o既時候就會情願唔慳果少少簡單啲一站式就算
咁當然呢個同經濟能力都有關
只係香港普遍人都仲可以俾得起

我記得wiki有舊登acc
唔知呢邊有冇呢

但我要買既野百佳同惠康都無
再準時都無用

我覺得唔係佢睇野問題
係你地諗野唔夠宏觀
上面啲留言 十個有九個都過屋企樓下有 行幾步有
但你有無諗過 而家HKTV mall提供一個平台
係講緊除左超市買到既野 萬寧屈臣氏買到既野
士多買到既野 你都可以同一時間買到 兼唔洗走黎走去
我去買特別啲既牙線 唔洗去牙醫到買
我去買某幾款口罩 唔洗逐間逐間藥房同超市買
重有其他
我覺得佢轉型轉得好 而家係啲種類
再多啲就更加好
同埋同信用卡搞多啲合作
實吸引到啲計到盡既人

你覺得飲品零食消耗快定係你上面講啲冷門課品
香港人就係要快

你而家用你角度去睇 咁緊係覺得冷門邊度會多人買。
你係應該諗 我係HKTV mall買冷門野之餘重可以買埋零食同飲品 再可以黎手買多條紙巾
咁你覺得呢

首先照顧中產顧客唔代表只賣中產野，中產一樣會食薯片飲汽水，而家一條龍幫襯咁解

有好多食材同牌子要自己搵其實都要唔少心力同time cost，對於一個見過世面或者回流番黎既小康中產對食材來源地同外國牌子有要求係好合理，而家一站式搞係慳好多時間

其實有唔少負擔得起又成日用既人係會覺得佢抵(sample from 老闆群)，我自己就覺得一時時啦，多數product都mark up左但係間唔中又會有d野幾平，不過都要睇你平時radar有無用開食開果d野，有時信用卡優惠又幾抵咁

成日用就即係買得多，就自然送埋貨，我呢d就送實體店自己搬，慳運費

非打手，耐唔耐 hit and run 用家

我都會用博客來買書
用kitbag買波衫
但唔會因爲咁改買日用品習慣
Wiki 話要改變大部分香港人購物習慣
應該諗多左

根據 eighty twenty rule 你覺得tvmall頭20%係咩人?

唔洗拎已經係最大優勢

其實拎有乜所有謂
同幾十人喺啲窄巷度轉來轉來先難頂

追哂d回覆得出結論
十幾廿歲連登仔唔係target ,永遠唔會明白有幾方便好用

因為溝人老婆比人炒？

我記得係真名上

主要睇d野係咪佢個倉出
如果唔係佢個倉出貨就要好耐

係 用左最少4/5年
最非新年呢排 其他日子好準時
hktv多D款 但好多時夾唔到單

好多人批評佢點樣唔識做生意 點樣離地點樣蝕錢
到頭來人哋一百幾廿億只係當一個遊戲
當去機舖打拳皇 打輸咗咪當交學費

沈大師+高登
雙重燈力無可匹敵

喺財經台, 一方面見到有人話遲啲網購係大勢所趨, 所以823未必值得長揸
另一方面又見到有人話香港冇條件做大網購呢件事

送貨工人溝個客
之後佢老公去投訴

1137 好廢

諗返都覺得抵

我就是當時有份話佢傻的人！
噉有錢，因「一男子因素」，不如移民好過啦，何必留港受那個「一男子嘅氣」！

所以佢富有，我貧窮！

幫襯過買護膚品同衫褲鞋
間唔時有promo，又有mall dollar 用都幾好
但我揀pick up 係因為佢d 送貨時間好難就

近期我覺得 Elon Musk 癲啲。

兩年前倉

時勢做英雄
有運

1)tb/京東/amz是但一個入香港，wiki立即收皮
2)香港人連電子支付都唔信，認為online shop有得做，真係想太多
3）點解要要ebay/tb/amz買野？ 因為平好多
以die神 v6為例，行$3600, 水$2000, tb$2600(保2年)
Online買野的人，比例上不多，1:9上下
上wiki買野=水魚

當維他一pack 超市賣$14.9,，七仔$6包，而士多只賣$12都冇人去
就知道香港要快/方便先有人去
Online如果work, 肥佬早就發左
你賣行貨永遠只可以賣公價，禁我做乜唔行去樓下買？

有左hktv mall ， 個人購物習慣亦變左返唔到轉頭了

以前係老母買咩就有咩，買左可樂就一齊飲可樂

而家係叫老母想買咩就出聲等我入貨

以前係陪老母落街超市掃曬禁多個貨架，再幫手拎(柴米油鹽）

而家係七成日用品/飲食都係訂番黎，老母自己得閒照掃超市真係撞到超抵先入手（早幾日百佳檸茶9.9 6包)

唔洗話我係打手 ，亦唔洗講話online shopping百佳惠康果d一早有, 當年根本冇人重視個web廢到pk，得幾樣野賣Only，仲要店賣既價同online既價唔同價，減價亦唔減online shop.

同埋HKTV唔係冇對手 Ztore就係一個好例子，冇hktv禁多野但專心做飲食/日用品 + 周不時Promo， 我d同事都ztore+hktv輪住用

而家好多人消費模式轉緊/轉左，晌全球化+電子化既世代，不論淘寶,Amazon, 京東,hktv, welcome甚至砌機 都係一樣，我只要上到網禁二個制我已經買到曬所有野，太方便了. 我根本唔需要落樓就買到所有野， 呢個係科技改變緊你生活呀

利申：屋企用HKTV+Ztore

幫公司買用HKTV + ZTore + 百佳 邊間平/有promo用邊間(eg 上年ccb pk online 800 - 150)

Ztore定位唔清晰，以本地產品為主打又去賣海底撈湯底....
Ztore嘅強項一直都係係搵到本土小商舖俾貨佢

當初成班高登仔又咪執著targeted client呢樣嘢嚟笑，而家人哋都做起喇。
淘寶晨早叫入咗香港巿場啦，hktvmall咪一樣做得到

你身邊全部師奶啊嬸？

成日幫襯hktvmall 平靚正
對於唔鐘意出街/同人逼黎講一流
選擇都算多 個人最鐘意係個現金回饋

btw 印象最深刻係有次派錯貨 約新時間換貨
點知換貨前去旅行跌左電話卡 miss左換貨
不斷check信箱無派貨卡 送貨仔又無留電話
諗住應該都無得換都算鳩數
隔左排客服主動call我 問換到貨未
真心覺得好撚驚喜 決定keep住幫襯

無著數啊 咪撚用啦垃圾
用番你啲支拿嘢啦
都唔知你真on9定真五毛，同你傾都嘥口水

1. 永遠都可以話乜乜巨資嚟玩其他人就要收皮，巿場總有唔同區塊，否則全世界都應該同一個人打工了。況且 淘寶 京東 運作方式同 Amazon hktvmall 並唔一樣。

2. 呢個等同話無人上淘寶買嘢，無人上網訂酒店機票，無人網上叫外賣，你自己講都覺好笑啦。

3. 平係其中一點，但點解可以咁平，平到只係外國官方價平手咁滯就得，係因為啲舖嘅存倉物流配送等成本壓到好低，呢個就係hktvmall hokobuy 嘅運作方式。

香港的確好仆街，即使有反競爭法但幾間糧油飲食供應商都係控制零售價格，但唔代表所有嘢都係，相比起本地陽光維他，入口產品訂價就彈性得多，而且毛利亦可以好可觀，特別如急凍肉類海鮮生果等，呢啲唔一定係貴價嘢，只係街巿超巿甚至果欄都markup 得好厲害。

另外，雖然大家都將著眼點放喺糧油日用品，但成個mall 其實有好多其他嘢賣，正如你買dyson一樣，因為買超特價品儲落嘅積分回贈，促使顧客去再買其他即使折扣率唔太高嘅貨品，呢個都係好簡單但可行嘅營銷策略。

再者，快唔快方唔方便係同習慣有關，講到某啲價格一樣嘅貨品上網買不如落街買，其實亦可以調返轉話落街買不如上網買，只要你習慣上網多過行街。

香港地有錢人多，唔志在俾多一兩蚊送貨上樓，節省左時間去做更有意義事。wiki target 係班中產，而唔係為左平幾蚊走黎走去格價師奶

o2o門市已經係，開哂係中產區，方便提貨，又唔洗買夠$400。

問題就係佢無速度囉
BTW ONLINE SHOP雖則香港慢, 但一定繼續向呢個方向發展既
問題係個WINNER係HKTV, 京東, TAOBAO定係AMAZON等等啫

呀嫲信剛剛才炒人

長工做唔過喇，遲早比人layoff

實變晒robot ai ..

我唔知香港TAOBAO啦, 大陸TAOBAO個天貓超市做得好勁抽, TAOBAO應該只欠埋海外購既實際能力

如果tb係香港work,百佳/百老匯個D早就執左
事實係信心問題/香港人唔信郵購
主流市場係去實體鋪
不是冇online,係比例少
反向想下，百老匯要做幾多生意，先夠交租？

一日賣行貨，一日死結就係代理渣春袋，759有板你睇

全世界出名的online shop,值$在物流sys

Newegg 成個倉得幾個人，full auto執貨
大陸自己都主力發展ai

香港重係人手執貨

百老匯應該有五成既生意既貨最後去番大陸

你去see see京東個倉，人地高度電腦化
就算中通zto,佢都用好多$,用電腦分貨(香港未必需要)

比起1137,我更睇好sf潛力，人地套sys做得更好

香港電子商務唔係冇市場
問題係做唔大，市場細
開自取點其實已經是不信任表現(不過個運作係work)

同非洲賣鞋一樣，你認為真係有市場？

新手黎？深港通 用人仔買啦
上左市啦

我見HKTV 有d die臣都賣緊水貨不過自己肯包保

但要全面引入水貨我諗唔會，同hktv既宗旨有衝突

而家賣既係信心 ，原來我上網買盒檸茶係同七仔百佳冇分別， 但如果他朝有日係賣水貨的話，我第一個走先

Sf仲講潛力？ 大陸霸主黎wor....但要衝出國做到DHL,Fedex禁仲係有難度

淘寶好多商戶轉哂唔用sf，太貴
早幾年得圓通，sf。依家間間鬥平

好似玩法同香港一樣 都係靠集運/中轉

其實真係唔洗講咁多
乜登都唔緊要 最好繼續踩
愈多人踩就愈紅

之前都要陪老母抬金鳳返屋企
而家都說服到佢俾我幫佢上HKTV訂
順手訂埋廁紙同柔順劑洗衣液
有去過超市都知呢啲ON9嘢拎得一兩支已經好厭世

根本幫襯佢就唔係睇佢平幾多
價錢差唔多 又唔洗自己拎
有咩貨打兩隻字就搵到哂唔洗喺超市ON99兜兜吓
又唔洗排隊埋單 又一次過送哂嚟 上網有哂單對價錢

你哋嬲嬲繼續屌繼續踩
我就開開心心繼續買
最緊佢一日都唔好執就得

不能同意更多

商戶賣水貨會寫明
如果係假貨，一定有得賠，hktvmall 保證只有水貨，無假
信心保證

一陣又話你打手o架啦

反攻大陸又得唔得? 保證正貨，已經係淘寶做唔到
再開返個邊境提貨站，網上落單，一車車俾水貨客搬上深圳

懶，係冇極限架

香港人出街要同人迫比人撞比人碌添呀

大陸企業又屌人支那
好啦 香港自己攪 就剩係識踩
香港人從來都唔識團結
只有錢先可以團結到香港人

睇黎好多連登仔未用過佢個service就讚好
買咗個gip送貨送撚咗半個月都仲係物流中心 live chat永遠排極都未到你
不了

早排新註冊買350送100連運費超抵

追晒諗住學下野
平時人工post吹到個個都搵357皮
一講個消費習慣露晒底
為平果1蚊幾毫出街格價周圍走
買一次野行個幾鐘慳到嘅錢唔知有冇我10分鐘人工
仲唔計要自己拎

學生冇野做去拍下拖kill time都ok嘅
正常有咁上下收入點解要咁樣嘥自己時間
大多數人接受到嘅價錢就係市價
好似買樓咁之嘛

佢個hktvmall價錢唔想太吸引，但勝在送上門，買d唔急既日用品其實ok

你買個時有時間俾你選擇架喎。。除非商戶自己送貨,咁就難講

半個月好誇喎 係咪個商戶根本未有貨
我就未試過遲但就試過商戶自送short notice 搞到無人收貨

窮人先無時間去格價

有超市格價網。。藥房小店就未有

Exact7ly

有工人收
有保安員收
放喺管理處又得

上得網買, 個D野根本唔係即用. 係外國work, 係因為去個mall 時間太耐, 附近又冇. 同香港根本係兩個世界.

香港地, 你想買野總有一個超市係左近, 仲洗係度等佢送貨? 論價錢又唔係特別平過人. 真係除左有特別野同好平先會上網買

真係好方便
去門市攞完就走得，又唔駛排隊
重就直接送上門

wiki 有救了

上面有咁多連登仔插佢

大陸人早就食左這市場
天貓

如果人人唔理
同先達早就収皮

岩岩01出左文
Wiki話人手執，係做一單，蝕一單

唔洗租貴舖，都冇肉食，真係廢

你去睇下佢貨品種類再同超市比啦

做一單蝕一單岩岩開業就會

果陣MALL DOLLAR係有10% RETURN

而家得返1-3%

而家人地已經儲左一群固定客戶

講真用完HKTV 已經好少去超市買野

而且會買都係1~2件左右

我自己係鍾意一次過買好多好多野

所以基本上一定係HKTV買

其實由好耐以前開始每隔一排就有人做啲價格平台
但無特別回報情況下無乜人會提供資訊
最後都不了了之

另一方面會每樣嘢認真格價嘅人其實係好少
否則超巿都唔會咁好生意

他解釋道面積15萬呎青衣貨倉有兩萬種貨，要請百幾個「長跑選手」（倉務員）在貨倉「照單執貨」，成本高「做一張蝕一張」，還會出現執錯、執漏的情況。

為了解決這個問題，HKTVmall 從德國引入自動化執貨系統，希望利用機械取代人手，並已在青衣倉投資2,000多萬元安裝，並將投入服務。魔童預告，整個執貨系統在農曆年後將大幅改善，籲消費者再給一點耐性。未來亦會在將軍澳再投資1.4億元，料明年可投入服務，屆時每日可處理35,000張單。「每張單是否蝕錢，視乎有否用自動系統執貨，如果用機械幫手執貨是OK的（有錢賺），但純人手執貨就要輸錢（蝕錢），現時自動化程度只去到一半。」

三年時間，都未run順
如果不是wiki有$燒

早就步肥佬後塵

咁你咪去百街買囉，冇人迫你用佢㗎

呢啲嘢本來應該由有倉務物流經驗嘅公司主導
可惜果班大行都無乜革新態度
要個新手由零做起

建議你直接寫信去投訴佢，記post上黎比大家睇吓

連登只係少數毒撚圍爐而已

袁耳明話online shop只佔其公司3%

如果online shop work
tb/京東早就打入hk市場

香港貴野，online係1000000%唔work

真正貴嘢
好似lv, Rolex
只有專門店先俾賣，啲貨源控制得好緊
緊係唔work啦

因為識online買嘢啲人根本唔會幫襯佢

睇開啲
佢梗係用佢自己心態去講嘢

佢講乜唔緊要
最緊要巿場唔好被壟斷
你話所有街舖死晒網店又俾佢獨攬
無論佢眼光幾正確都絕對唔會係好事

調翻轉
有人拎錢出嚟提供多一個選擇俾消費者
無論啱唔啱你喜好都唔係一件壞事

係，佢癡Q左線

代理玩哂個市場
水貨又唔夠人平

只係到吊水魚

咁多人覆嗰件on9 大陸仔

Sorry 唔番啦

認真投資做嘢定濕腳心態嘅分別

點解咁多年都無人搞個似樣嘅ecommerce平台
就係個個都唔想拎咁多錢投資
反正入一件賣一件只要搵到水魚濕一濕腳就有錢賺
進可攻退可守

但亦係香港人呢種心態令到各方面都落後人咁多
啲人亦退化到只係識中間抽水同炒賣
唔識製造價值

電子商務要一個支付系統去配合

香港除左八達通，同信用卡
其他野有幾多人用大家心照

好多人冇信用卡，而八達通又做唔到online pay

死結

其實係雞同蛋關係
咁多年都仲係eps咁濕鳩
本來有商業價值銀行金融業就應該晨早改革配合
但班行同金融商就安於分好嘅餅仔固步自封
到依家政府終於肯科水半強制改革先有啲龧光

仲有諷刺嘅係陸資銀彈政策湊效
wechat pay 一有著數幾多你講無信用卡嘅阿婆𡃁仔用

有好多人盲反,話大陸野唔用
有8仔/cash己足夠

當日本都自己出j coin來打
香港人重係故步自封
真係那來的自信

t&g卡。。12歲開到啦

ln

你見人用過未?

咁多選擇都唔用，根本唔係target 可能連手機都唔識用，仲做咩網購

網購的真正優點係可以同時買好多唔同類型的野,至於上唔上門係其次

屌 死廢中廢嬸語氣

hktv V6 Total Clean 無線吸塵機 (英國版)
$ 2,699

$2500

自己amz uk訂 $2000

只有水魚先去
玩online個D根本唔係target

小年，你太年輕
hsbc出名 ban得好勁
大把人比佢ban acc

另外ig shop對買家冇保障
走數就byebye

amz/ebay/tb值$在平台，有保障

我其實唔明
一件貨，大陸做，運去外國入倉，+信用卡5%(3%商家,2%海外)
再坐飛機回香港，都重平過行貨

你睇下食水可以有幾深

一間間舖
我之前風筒都係hokobuy買

果時科網泡沫啲行先個個fing錢去搞
二千年泡沬一爆一計條數
拎返啲錢繼續搞地產仲好

果時SuneVision 仲有其他dot com幾多嘢搞
Smart Home Smart Street 乜乜物物
一爆就乜都無晒
到泡沫平息之後仍然無人肯沾手

sunevision仲健在
而家搞data center

咪就係淨返data center ...

生意好好喎

data center仲好賺過寶福山啲位

咁當然
data center 都係變相地產項目嚟
只係想帶出大家都唔想冒險搞新嘢
有錢都投資返落啲圍爐穩賺嘅地方

就係揀好咗個時間 通知又無 livechat又排唔撚到 最後要係fb page留言先話同我跟進 跟進咗成個禮拜都未撚有人覆過我 我吊

我連notice都無呀 真係無下次

三年時間，重要唔係冇投資去改善
都禁屎，重好意思叫人用

我amzon uk訂支牙刷
Hk $1200
Amzon $800包dhl送上門, 1星期到hk

同樣online

就係訓醒先唔
Hktvmall

如果送到黎有壞你係咪寄返uk先? hktvmall 買水貨有壞即換，有時包埋一年店保，呢d服務值唔值錢?

介唔介意講下你住邊頭? 我十二月買行李gip, 預約送貨要兩星期，最後都準時到。係就係耐d,但$250,20"包送貨

你真係笑撚死我，你咁講，百老匯，豐澤果d 應該執晒先係

佢明顯複製野amazon的模式

其實邊度啱就邊到買
又無話過hktvmall唔買得amazon

hktvmall上面啲水貨舖同落舖一樣有平有貴
平起上嚟都可以係外國價加幾廿蚊
貴起上嚟可以炒高幾倍

online好處就係易搵嘢易格價

百老匯賣行貨
wiki水貨

點解行貨可以食水深?
因為少人玩水貨

hktvmall都有商戶賣行貨。一邊行實體店一邊上網格價是常識吧

其實好多人幫襯 水貨店 代購
個巿場好大
只係因為公開競爭唔係買代理無價格管理退貨保證
扣除舖租存貨風險利潤唔深
所以大部分水貨店都係倉 樓上舖 甚至只做郵寄

笑啲人on9唔識去外國直接訂某啲平貨
無錯 係好多人唔識或者嫌煩
但呢個咪就係需求囉

佢d 送貨都係有時會有甩漏 做左三年都係咁
你睇下佢出d post 乜topic 都好總有三份一留言係問佢d 送貨點 叫佢搞返掂d 送貨 諸如此類
佢d 貨除左特價平零售鋪小小之外 都同自己出鋪買冇咩分別 係貪佢買夠免運費送上門

我自己上網買嘢送貨就其次
唔駛同人逼同埋易格價先係重點

而香港根本就無另一個平台選擇
hktv未做得好都寥勝於無

況且3年對於要將一個項目做上軌道其實只係好短嘅時間
只要佢仍然有上進嘅心態同部署
前景依然係有的

愛拼才會贏，每一個白手興家的都係博返嚟！

成日提1137 係咪唔夠錢洗啊

多謝wiki